【施政報告】長者領綜援上調至65歲 梁耀宗引述張建宗：想60歲人士出來工作

【施政報告】領綜援上調至65歲 梁耀宗引述張建宗：想60歲人士工作

2017-01-18 16:41:00 HKT

特首梁振英宣讀最後一份施政報告，過程長達2個半小時，惟內容主要回顧其「政績」，當中長生生活津貼等福利政策更被認為「走數」，未能兌現其競選承諾。梁耀忠透露，於會後曾問張建宗，為何政府要將長者綜援領取年齡，由60歲升至65歲，引述對方稱「因為人口老化，希望嗰啲人出來做嘢」，認為政府的做法明顯是倒退，剝奪60歲長者選擇是否工作的權利，「政策係要迫你60歲都要做嘢，不能個人選擇」。工黨立法會議員張超雄批評梁振英，繼續撕裂香港卻無半點反省，所推出的扶貧措施，只是「不斷審查、審查再審查」。

梁振英稱其競選政綱已完全落實，教育界葉建源嘲相信他只是「記憶力下降」，所謂「迎難而上」只是「迎難而閃」。醫學界陳沛然指施政報告不合格，指梁5年前政綱有22點關於醫療，如果以5分1個計算，梁到落任前的最後一份施政報告只有28分，更在任內3度凍結醫療開支。

社福界邵家臻直斥梁振英「你呃人，騙子就是騙子」，形容社福政策是「一擔沙糖一擔屎」。建築、測量、都市規劃及園境界姚松炎指，之前將西九推倒是因為市民不滿西九變成官商勾結項目，其時才會有西九管理局的出現。現在舊調重彈，將來或不受立法會監管，甚至不用諮詢、招標，將變成更大的黑洞。

「香港眾志」議員羅冠聰指，梁振英的施政報告是「呃足香港人五年的大話，唔講當係無咗，乏善足陳，全面走數」，又指報告「和諧共融」標題，與梁振英的施政「就如地球同火星咁遠」。羅冠聰又指，施政報告無提及如何吸納青年意見，亦無處理康體設施不足。

朱凱廸指，「（梁振英）呢條友好著重生產土地，但無面對分配土地和房屋問題」，指梁振英很多建屋單位數目「都係篤出嚟」，認為市民不應「畀佢無法驗證的房屋數字牽住走」。朱凱廸又指，落實梁振英政綱，很多時對香港只是「災難」，「好彩佢得一任（特首），唔可以為香港帶來更多的破壞」。
<蘋果>

梁耀忠透露，於會後曾問張建宗，為何政府要將長者綜援領取年齡，由60歲升至65歲，引述對方稱「因為人口老化，希望嗰啲人出來做嘢」，認為政府的做法明顯是倒退，剝奪60歲長者選擇是否工作的權利，「政策係要迫你60歲都要做嘢，不能個人選擇」。

政府又省番筆

執多幾年紙皮
攞多幾年免費報紙

連登仔係唔係應該支持

反對綜援比蝗
但支持比傷殘及長者

呢個真係癡撚線
係外國上調領取福利年齡早就暴動左
呢單野唔好以為唔關自己事
佢可以突然上調老人綜援年齡
遲d所有福利/政策都可以突然改領取年齡
到我地個時將分分鐘80歲先有生果金

澳洲加到67歲都無事喎......

對連登仔嚟講係德政
最好廢老做到暴斃，生果金都慳番

外國還外國 香港還香港
香港廢老貪到盡 又多蝗蟲仔蝗蟲女申請全家落黎 寧願大家都無份

兩樣野黎
人地係退休年齡
老人綜援係社會保障最後安全網
而家689係變相減60-64歲綜援額
本來長者綜援已經低過貧窮線
減左後一定會多左執紙皮
就算呢批老人出黎做野
社署都會扣返，所以根本on撚9

有錢你想40歲退休都得 邊個迫你拎綜援

人地外國發達社會啲人後生時交多稅 到老就比政府養
香港就成班廢中廢老搵盡辦法收埋啲錢
再住公屋要求免租金 臨老就要政府/後生養
你養埋我果份

支持支持 啲廢老咁多野講 又有pt去參加愛國遊行
不如番工 實踐呢個獅子山精神啦

遲吓改為70歲
希望70歲以下人出來做野

請支持安樂死合法化

上邊班小學雞on9夠未
689呢個押後領取年齡係唔會影響緊而家拿緊個批老人
係針對將來申請者
即係包括我地呢代人
懵撚,cut緊你將來既福利呀

升到90歲啦 未死你要返工啦仆街 唔洗做呀 唔做點養支那蝗呀

仲多左班廢老霸住d職位

綜援金額普通成人跟長者差成千蚊
政府又可以省番筆

迫呢批人出黎做野
就一定會推高失業率同拉低工資

都係差左實施果時60-64歲果批人姐

講真60幾歲除咗保安同清潔
仲有咩人會請？

60歲拎開綜援果批番得咩工
影響都係保安/侍應果批姐

689講明係配合延遲退休呀
即係將來會一路押後落去
而家65，下一屆70，再下一屆75
到你老左就80+先有
明唔明呀

公務員全部70歲退休

保安一早年輕化
只有做清潔果批

689落台la wow 阿哥.

而家保安係老人工種
遲d咪到IT囉
只要一開呢個先例，遲早燒到埋黎

阿哥
之後會有689 2.0/3.0/4.0
如果你唔嘈佢既話...

做撚到死果日為止

咁講真要靠綜援GE都係低技術人員, 幾時到做IT果班老餅
係都係多左老人去做侍應外賣保安果D

我意思係而家少
但隨時間推移老人/基層工種會越黎越知識型
因為整體教育好左

IT狗係人工低 但都未去到無綜援就乞食啊嘛

想廢佬出來做野都要有人肯請先得架

20年後可能會出現GE

無番20-30年都未去到呢個階段啦
點睇而家都係用係廢老果筆數迫切啲

澳洲pension 男人由65加到67,女人60加到67

臨落台玩埋長者
人在做 天在看

都話係兩樣野黎
人地既pension 係 較少 mean test，接近全民退保
香港既長者綜援係安全網黎架，cut左會直接危及生存

同埋人地唔係好似你咁講冇嘈囉

外國外國 外國放難民入去強姦你條女添啦

但咁講喎，受影嚮果批覺得ok，唔通班後生出聲？

cctvb唔報
我諗絕大部份人都未知呢單野
連登仔應該算最快
大家再lun lun 份施政報告
可能有更多衰野未知

難得德政

佢哋唔識野，咁我哋咪嘈下，何況關我哋事

一個無法控制人口政策既政府有乜可能加福利？
香港依家人口增長好大部份係班又老又無技能既新移民
加老人福利=送錢比呢班人
仲有問心果句 香港班老人家同老屎忽有邊忽值得尊敬 ？

Agger

確保建制同愛字頭有大量人力資源

其實呢個冇計，多數落黎個d都係因為d廢中廢老娶大陸妹，咁配偶有居留權係好合理，無論邊到都一樣，所 以應該屌理廢中廢老

全球大趨勢都係延遲退休年齡
而家好多六字頭廢老都仲好精神，繼續貢獻社會有乜問題?

問題係有咩工畀老人做?

洗廁所

其實好多公墓員唔想咁早退休

低下階層既
做清潔 保安 飲食

識揸車既，揸小巴的士巴士

其實無健康問題，有手有腳，做乜都得啦

咪就係，係懶到出汁嘅廢老先嘈生哂

班友不知幾想繼續做落去，上次話退休延至65歲，佢哋不知幾happy，反正都係坐係度等收工，返去吹水好過係屋企

起碼升到70歲啦，重要取消$2搭車優惠

中學時代睇新聞
大陸上調退休年齡60>65
中化堂小組討論我拎出黎講，話好唔人道
我地阿sir之後comment話"可能個老人家自己唔想咁早退休"

今日到香港

大家要留意返香港係全球最高壽
仲要出生率低 人口老化問題嚴重
延長退休年齡係無可厚非
而且60歲好多都好q健康
冇大家諗到咁老喎

再講多次
cut60-64 長者綜援
同延後退休根本冇關係
長者綜援係最後安全網黎
cut左係會唔夠錢生活,會死得人
要65作退休年齡
咁生果金又點解會係70歲先有
有d長俸退休又點解會係60歲就有
根本就係籍口

香港其實一直冇退休年齡
一直都係做到死
唔會學外國有一種公共退休金你拿了就不能做野
咪再俾689 d語言偽術昆啦

認真好多上—代 d 老人家有能力工作都唔想退休嫁

咁好大程度係因為香港冇退休保障制度
唔做野靠生果金長生津根本唔夠生活
結果有好多邊緣行業,清潔,執紙皮,守廁所
都由老人做
其

公務員表示麻煩推遲d退休唔該

60歲就要拎綜援嗰班本身都唔荒有工作能力
有工作能力既都唔會靠嗰少少綜援, 做個茶樓/外賣都萬幾蚊個月又可以同客打下牙骹過日晨, 禮拜六日賭下馬
有唔少阿叔過70歲仲做緊野, 因為佢唔做野會悶, 由其是唔係同仔女住嗰D

唔明調高年齡限制有咩用

詐訓既人係唔會醒
香港人有幾多人唔係詐訓 ?

請教
無左長者綜援，有無得申請一般綜援?

有，但係會少$1000，冇晒同長者有關既津貼
同埋個60幾歲個阿婆要被捉去參加自力更生計畫
要定期搵工同埋再培訓
搵唔到要解釋
唔參加就即cut

仆街啦, 將來更多社會問題, 連登仔未係60歲, 好難體會d老弱殘好難搵到野做d苦況, 而定60-65 歲攞緊有成17萬, 未來5年就又有17萬老弱殘要出去搶飯食, 點解個社會倒退咁反智, dklmcfh

人地諗住希望拎你個幾千蚊去睇醫生,而家個距離又再遠左,你不如加到80歲喇,咁樣起碼唔會有希望拎到先

要求取消長者綜援領取年齡由60歲升至65歲

咁樣夠唔夠錢生活? 死唔死得人?

正如60歲既唔明而家班後生仔賺錢上樓既困難

傷殘有傷殘津貼

70幾蚊一日包三餐水電煤搵工/車費，一個正常打工仔都過唔到啦
何況要長者出去做野(記住工資社署會扣返)